集體中邪

集體中邪

22,184
政府新聞網
適中字型
較大字型
政府新聞網

大灣區好，大灣區正，大灣區好正。講完。其實一眾官員的確可以這樣硬銷大灣區，雖然空洞，效果仍有可能比現在好，反正都一樣，莫名其妙地，大隊考察完回來，忽然中邪似的集體出沒，齊歡唱大灣區乃香港未來唯一幸福之途──是年輕人前途所在，是老年人退休後歸宿，更甚者，可以家住大灣區，在灣仔區上班。
官員不懂營銷，又沒自知之明，講多錯多，虛晃一下本來就過去了，像前海、南沙，最後讓有志者投身就好，其他無關係人士當作沒發生過，幹嘛要拉扯到工作、定居、退休皆宜？年輕人一定要往外跑，留在本地沒前途，這是梁特的慣調。以前常說，從沒有一個市長，不斷叫人往外謀出路，而一點都不覺得羞愧。不過以前沒有的，現在也有了，也罷了。
最錯陳茂波，錯不在中山溫泉，他說到那裏浸，不用去日本那麼遠，這倒沒說錯，捨遠圖近大有人在。我不愛浸溫泉，沒意見，只覺得又近又放心，莫如在家裏浴缸泡，撒一兩包溫泉浴鹽就最便宜方便。不過香港住家能有個浴缸，也很奢侈，說不定到恩平真的更好更正。
陳茂波最錯在於推銷港人可以考慮住在大灣區，然後回香港上班，理由是那些城市樓價只是幾分幾；然後，那裏又是退休勝地，理由也是香港樓貴。這是什麼人什麼規劃？住珠海中山回香港上班，那小孩上學呢？即使人沒累死，生活也變成真真正正上班下班睡覺，這本來已是港式生命大循環，未來還要「加大力度」嗎？時間結果都跑哪裏去了，忽然就老了，老了也得離開自己成長的地方，住大灣區，那他們較年輕的親友呢？如何互相照應呢？這些問題沒想清楚，倒不如閉上嘴巴，別專門傷害港人感情了，是不是住不起房子的人，就沒資格把香港當一個家？
港珠澳大灣區好到如此地步，怎麼一定要官員親身去過一兩個城市，才一起如夢初醒？他們去了那裏看見什麼、做了什麼、遭遇到什麼？整體規劃還沒出來，就預告那裏會是個天堂，為香港老中青三代人留位置？莫非，有了大灣區，他們就不用解決土地供應問題，樓價不是人住的問題？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
越南美食 (左丁山)

下一則
險中求勝的劇集 (李碧華)